\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №6\par
з курсу ``Надійність комп'ютерних системах''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2011}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak

\section{Задание}
КС, состоящая из N CPU обслуживается выездной бригадой сервисного центра, которая производит замену CPU, которые отказали или отработали свой ресурс за фиксированное
время $T_{\text{в}}$. Отказ КС приводит к значительным разовым материальным потерям B. Определить оптимальную стратегию (периодичность, условия начала) проведения ПР такой КС,
если стоимость проведения одной ПР составляет C +mE, где C — постоянная составляющая стоимости проведения одной ПР, m — количество CPU, которые заменяются во время ПР,
E — стоимость одного CPU, надёжность P (t) которого задана. Считать, что КС отказывает при отказе всех CPU.

\paragraph{Вариант}

Зачетная книжка №7211

\[
\begin{array}{l}
  \tau=10^4 \text{ ч} \\
  \nu=1.2 \\
  B=14 \cdot E \\
  C=0.2 \cdot E \\
  N=3 \\
  T_{\text{в}}=21 \text{ ч}\\
\end{array}
\]

\section{ПР по графику или при отказе КС}

При отсутствии отказов ПР проводят с периодичностью T , при наявности отказа ПР начинают в момент отказа. Длительность цикла между началом двух последовательных ПР
будет:
\[
T \leq \int_0^T P_{\text{КС}(t)dt +T_{\text{в}}}
\]
Где $P_{\text{КС}}(t) = 1−(1−P(T))^N$ — надёжность всей КС. Затраты на ПР будут составлять C +NE если отказов не было и C + NE + B если произошёл отказ. Средние затраты S на единицу
времени составляют:
\[
S=\dfrac{C + N\cdot (1 − P(T))\cdot E + B\cdot (1 − P_{\text{КС}}(T))}{ \int_0^T P_{\text{КС}(t)dt +T_{\text{в}}}}
\]

График функции стоимости $S(T)$ представлен на рис. 1.

Чтобы минимизировать $S(T)$, необходимо решить уравнение:
\[
 \dfrac{dS}{dt}=0
\]

Решив численно, находим:
\[
 T=2399.332164901147 \text{ ч}
\]
\[
 S(T)=0.0003134887768809783
\]

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{graph.jpg}
\caption{Cтоимость S(T)}
\end{figure}

\section{ПР при отказе i CPU}
Возможен и другой подход. Так как при отказе i < N CPU КС не отказывает, можно
начинать ПР при отказе i CPU. Тогда:
\[
 S_i=\dfrac{C+i\cdot E+B\cdot(1-P_{\text{КС,i}}(T_{\text{в}})}{T_{N,i}}
\]
где $P_{\text{КС,i}}(t)$ — надёжность КС при условии что отказало i CPU, $T_{N,i}$ — среднее время работы
КС, состоящей из N CPU, до отказа i CPU. Рассчитать $T_{N,i}$ можно по формуле:
\[
 T_{N,i}=\int_0^{\infty} P_{N,i}(t)dt
\]
где $P_{N,i}(t)$ — функция надёжности КС, состоящей из N CPU, отказывающей при отказе i CPU.

В случае N = 3 возможны отказы 1 и 2 CPU. Поэтому можно записать следующие функции надёжности:
\[
 P_{N,1}=P^3(t).
\]
\[
 P_{N,2}=P^3(t)+3\cdot P^2(t)\cdot(1-P(t)).
\]

Подставив значения, находим:
\[
S_1=0.00402976440798095781.
\]
\[
S_2=0.00195024632093894961.
\]


\end{document}
